林鄭：疫苗接種冇得揀 律師：政府帶頭違法和違反醫學倫理

作者：謝連忠

接種疫苗是一項由醫生提供給病人的醫療處方，以達到預防疾病的功效，醫生對病人在注射前，必須得到病人的 informed consent，即是在病人的充分知情下才可以注射，未有遵從這個前提而提供的注射，等同破壞既有的醫療標準，其次是令醫生產生法律上責任，包括紀律處分、專業疏忽索償和甚至是刑事責任，非同小可。

至於何謂 informed consent， 也有清楚定義，任何醫生都知道，而其中兩項計有向向病人提供「替代性程序或治療」方案，即是除了注射疫苗，還有什麽其的選擇，在新冠病毒預防上，當然包括了大家耳熟能詳的隔離、保持社交距離和戴口罩等等個人措施，此其一，英文叫alternative procedures or treatments。其二是自願性，英文 voluntary ，即是接受疫苗注射的人，必須是出於自願。

葯物選擇和治療方式的選擇，一向是病人權利的重要部分，亦是包含在上述informed consent 的內容之內，套用在新冠病毒疫苗的注射上，也要遵從，接種者應該有權選擇注射那種牌子的疫苗，亦有權完全拒絕接種，若政府説到無得揀，亦沒有提及不接種的權利，這是相當魯莽，有違醫學上的公理，同時是忽視了醫護人員在法律上可以引起的責任後果和病人們的固有權利。

咁點？佢有國安法，要人人打愛滋針都仲得

我係藍絲
我建議所有疫苗俾曬警察注射先
咪俾黃絲接種

港人喺佢眼中=豬 隻隻啪一針 無得揀

帶頭違法者應該點判?

G持

連仔又中。

而家人治緊
班律師仲講緊法治點點點
離撚地到

陳豪：愛支針呀.jpg

国安法

會唔會打支那疫苗的死亡率和後遺症仲勁過中武肺?

你用人地免費醫療仲想揀藥？
得 你揀唔好打囉

修例/打唔打係個人責任/打就簽免責聲明
佢想點玩都得

大家以後帶針卡證明打過支那疫苗先可以出街

鄭：追查疫苗來源以及追究任何疫苗帶來的負面責任，均屬尋釁滋事以及危害xx安全

咁好嘅野點可以留比黃絲
支持幫三萬警察打咗先

乜叫打咗先? 三萬打完有淨梗係再打多次，打到無晒為止，咪益d蟻民

推

仲講法律

乜仲有既咩？

唔打，尋釁滋事，違反國安法

拉得

HA Secret:

"利申：純粹討論，我完全無任何證據支持我嘅推測

今日睇新聞見到下年有疫苗打，心諗好開心，政府終於做返件好事，但越睇越覺得古怪

全香港總人口唔夠800萬，竟然要買 3倍人口嘅疫苗 （3間廠 每間750萬劑）

1. 唔通政府怕運送過程會有超過50% 損壞 / 過期唔適合用？如果唔係點會需要 3倍咁多？
2. 可能係一個full course 需要打好多針（即係好似白喉破傷風要打幾針）？
不過唔通幾間廠嘅藥 真係可以溝埋做瀨尿牛丸？
呢個唔肯定，無睇過個別藥廠嘅數據
3. 大家最擔心嘅 白老鼠計劃
Randomise 200萬population 儲數據
不過我估而家先儲數據 最多都係幫手出下紙 或者 谷下藥廠聲譽
4. 老是常出現嘅 分錢計劃
473/劑x 750萬劑 ，咁就開心share 35億

5. 最後 我傾向相信係咁

政府想全買入 大陸製疫苗750萬支，仲簽埋約添，忽然醒起 會唔會無人肯打

於是再同另外兩間廠簽約，買返相同數量 以示公平
以後一次過公佈消息，費事俾人發現自己seven左
再綑綁式出售，巿民只有選擇打 / 唔打既權利，俾個下馬威巿民睇

大家點睇"

是但啦，昆支那廢老同藍屍，唔通佢地問咩？

一人兩至三劑
你打第一劑已經決定埋你第二第三劑打邊隻

證明卡呢啲嘢，淘寶幫到你

最好有得揀唔打啦

針咭? 梗係港康碼

求其一個月唔死當合格

佢講緊正苦咁嘅做法
到時打針打死人邊個負責？
正常打針打死人個醫生要上身，分分鐘誤殺要坐監

而家係驚中咗強迫要打

政府：我驚閪你地班律師咩

: 同我查下佢有無犯國安

疫苗唔係解藥
中咗仲打乜鳩

好快有醫護光環撚屌尻人唔打疫苗

政府: 夠膽咪唔打囉
放多啲人入黎睇下你班賤民驚唔驚

正苦不嬲唔會負責架
幾時有負責過

武力上限唔好反抗
比愛滋針你都要忍辱負重

話無得簡就無我簡喇，再講就用國安法拉鳩你

用國安法咪得囉
唔得=犯國安法

我無得選擇打邊間要藥廠，選擇唔打都得掛
sorry啊，你連唔打都無得揀，全香港人準備做懵仔啦

其實為穩住D狗，林酋一定會比美國貨它們
一來報仇激市民，二來彳彳等D狗順佢多D

唔打犯法 迫你打毒針
自願打都係打你毒針

咁打死人個醫生咪玩撚完
好撚無辜

呢排做咩咁多人用個支那葯字

人治又點 唔開聲似你stfu?

律師言講引起對政府仇恨，已違國安法

武肺初期曾經有醫生話疫苗係冇效，因為冠狀病毒係會好容易變種。好似沙士同武肺咁，疫苗並唔可以通殺。

而當年沙士至今十幾年都冇疫苗研發，正正因為病毒會變種，當變種後，疫苗就唔再有價值。

所以冠狀病毒主要係靠群體免疫，好似當年沙士咁，大家做好隔離，病毒自然就會消失。

今次只不過係 D 扑街大陸佬又係 D 野味度惹返出來害人。

777 真係on9架喎

贊成

沙士係因為消失先冇得做測試,又冇錢搵咪冇藥廠做疫苗

依家隻病全世界流行,可以做大規模測試,又多人會打大藥廠咪極速整疫苗

打咩針用咩藥可以唔同病人講嘅咩

外行管內行係咁

林鄭跟本就係一個極權愛好者
覺得自己依家係香港no.1就佢要點就點

唔打唔比出街返工
睇吓有幾多人唔打

根本個政府違晒憲好耐

人治之下仲出聲屌政府你都要屌
唔通要好似你咁習慣哂唔出聲？

咁係唔係全部唔出聲最貼地?

你每個月人工係咪未到要交稅既水平？

一早講左，從來都係當豬咁圈養

法治已成歷史

咪on9啦
最後只會俾哂外國疫苗班高官同狗
然後再強制你班賤民打支那疫苗

為国家、為党奉獻係一件好合理既事

打錯懵仔針

上邊果班咁直必
不過香港可能去到一個地步不能再黑色幽默

明明係打入人嘅身體
點解果個人唔可以選擇？

都唔係今日㗎啦

政府:你咪告9個醫生,唔關我事

可能仲未脫離攞綜援嘅水平

護士仔鬼識醫生責任咩

理撚得你哋打唔打
都過撚哂數俾大陸喇

笑死人 免費都講得出
你麗全家啦

認真
咁細個時打嘅針又點解釋？我無得揀喎
因為無防禦方法所以一定要打？

啪野入我到，但無得你簡啪咩
算唔算老強

呢度大部份嘅回覆都好正常

但好可惜，我哋身處係一個有個咁撚痴線嘅地方

唔可以用正常人諗嘢嘅方式去理解每一件事

到時搵醫生做condom

判個醫生涉嫌分裂国家

你死你事㗎啦，唔係就國安法

屌乜撚離地呀

依家人地咪證明比咁多位港豬知 大家依家有幾咁低賤囉

都唔知屌乜9

港人養殖場

Block

藍屍：支持

講左係免費個隻冇得揀
唔想打可以唔打wo
你on9?

上海市幾千醫護可報名免費接種疫苗，擁躍地有4名參加

緊急法

"抱歉,不論黃藍,支那地區內,非官方人員無就政治議題發言權利,你既然係藍絲,又咁踴躍發言,就你注射先啦"

可預計發言,藍絲到時又輸了,由頭輸到尾,好慘牙

成件事諗起係可以好恐怖

買咗兩批大陸針

成份有冇公開
效率有數據未

到時唔撚準揀唔打

有起事上嚟
當醫療事故都得
又冇人要問責受罪

點解有隻殘體字

白卡邊使交稅

免費 係唔係庫房1毫子都唔駛出究竟幾時開始政府嘅錢係屬於其他人

今日睇新聞見到下年有疫苗打，心諗好開心，政府終於做返件好事

唔反政府了 香港政府好野

咁威 到時冇人打唔好搵人谷數就得喇

果個專家等比人拉啦
國安法夠膽出聲？

政府又話人知自己智障

強制打毒針玩種族清洗
2021版集中營毒氣室

捉咗個吹哨者先

大陸專才又多個位

咩人地林奠私下貼私己錢買？

中共送的

政府用心良苦呀
想用大陸毒針搵香港人測試
為13億支那人服務
全都是為你哋健康
國安法係唔會害你哋

要同澳洲買先得

好撚大獲

搵香港人做數據

講天滅中共香港獨立最貼地

我今日都藍絲，表示贊成，唔好益班死黃絲

係咪葉謝鄧個律師？

btw, 而家一條緊急法、防疫法、國安法已經收所以有法律皮

我也是藍絲
亞sir甘搏命保護香港又係前線甘危險
先給他們好應該

中咗自己會產生抗體
仲洗咩打

block得

要打愛支針
你自己打la dllm
我寧願中武漢肺炎死

支那疫苗個價錢仲要係美國既兩倍
庫房吸乾大法

美國制裁佢都唔驚 香港法律又廢左
777 大鳩晒 捉你去打愛滋針都得

葯物選擇和治療方式的選擇，一向是病人權利的重要部分
呢個支那人黎？

有咩係777唔做得？
用緊急法立法強制注射疫苗

支那賤種攤大手板拎公屋拎綜援
露餡未交過稅

贊成 加油呀sir😭🙏🏻💪🏽

庫房啲錢係林鄭自己啲錢？

打落自己身體入面 都唔可以知道打既係咩針

到時自己友就打外國針，平民就打大陸野

人地用599 同緊急法 國安法收你地皮

我係藍絲，我支持警察同高官用made in china ge ，中国野QC最好，唔好益班YC~

係咪中文嘅問題？病人嘅定義係咪應該係有病嘅人
咁無感染到應該唔算病人？

其實巴打你係咪未交過稅

藍屍打咗先

究竟柒婆幾時先死?

即係醫生講完唔係牛津疫苗既，市民可以拒絕打？

幾時到你班賤氓揀，做白老鼠就有份。

唔俾返工唔交稅，睇吓仲俾唔俾返工

阿sir加油
中國好疫苗咪益黃屍
外國勢力垃圾貨俾佢地打就最好

國家利益凌架一切

肯撚定支那知道除左香港冇人會買佢啲疫苗
所以賣兩倍價錢回血

最緊要係冚家都打哂，男女老幼、孕婦、長期病患家屬都打左先，證明比人睇呢批疫苗有幾安全

白老鼠就白老鼠
邊黎同你講咁多規矩

777果個 ＂冇得揀＂ 唔係指 ＂冇得選擇邊款疫苖＂ 咩？

我都係藍絲，千其唔好益班黃絲😡
最緊要係呀sir 注射先

無人再出聲 最貼地

我睇到篇文既時候身一個反應都係：咁點？

典型低學歷低智商權威型人格藍屍

就係唔打
死仆街